{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"25","quiz":[{"id":326,"question":"كيف يتم الاحتراق داخل محرك ديزل؟","a":"بواسطة الدفاية.","b":"بواسطة شرارة كهربائية من شمعة الاحتراق (البوجية).","c":"بواسطة تجمر الكربون الموجود على سطح المكبس.","d":"بواسطة الضغط العالي والحرارة العالية داخل غرفة الاحتراق.","answer":"4"},{"id":322,"question":"ما هو الفرق بين الطريق والسبيل ؟","a":"الطريق معد لاستعمال المركبات الآلية والسبيل معد للدراجات الهوائية فقط","b":"الطريق معد لاستعمال جميع انواع عابري الطرق اما السبيل فهو مخصص لنوع معين من عابري الطرق","c":"الطريق معد للمركبات الآلية والسبيل للمركبات التي تسير على عجلتين فقط","d":"الطريق معد لاستعمال المركبات الآلية والسبيل معد للمشاة فقط","answer":"2"},{"id":308,"question":"كيف يتصرف السائق عند اقترابه لطريق وعره","a":"أن يؤشر للمركبة القادمة أمامه، ويستعمل الزامور","b":"أن يضغط بصورة متقطعة ومتتالية على دعسة الفرامل","c":"أن يتمهل ويسير بسرعة معقولة وملائمة للاوضاع","d":"أن يزيد السرعة كي يقطع الطريق الوعرة سريعا","answer":"3"},{"id":315,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"لا يوجد اي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق","b":"احتكاك قليل بين الاطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة","c":"يسبب في زيادة الاحتكاك بين الاطارات وسطح الطريق","d":"يخفف من تزحلق المركبة على الطريق","answer":"2"},{"id":323,"question":"لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟","a":"للدراجات الهوائية فقط","b":"ممنوع السير على طرف الطريق","c":"لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها","d":"للمركبات الغير آلية فقط","answer":"3"},{"id":329,"question":"ما هو السبب الرئيسي لانكسار الزنبركات في المركبة ؟","a":"نقل حمولة ثقيلة جدا","b":"انعطافات بصورة حادة وبسرعة","c":"ضغط الهواء في الاطارات لا يتلاءم مع تعليمات المنتج","d":"استعمال الفرامل بصورة فجائية وبصورة مبالغ فيها","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"زيادة سرعة المركبة","b":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك","c":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش","d":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات","answer":"4"},{"id":307,"question":"عند السير في طريق وعره ، يجب","a":"أن نزيد السرعة لنتجنب الرجات","b":"أن نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل حالة طارئة","c":"أن نضع رجلنا على دعسة الكلاتش لنؤمن سير جيد","d":"أن نتمهل بالسير","answer":"4"},{"id":306,"question":"في طريق ملتوية عليك","a":"أن تسير بسرعة بطيئة وبحذر شديد","b":"أن تستعمل الزامور طول الوقت لنحذر الأولاد من القفز للشارع","c":"أن نستمر بالسير العادي وبشرط أن ننتبه لمكان عبور المشاة","d":"أن نسير في المسلك المعاكس لنبتعد قدر الامكان من الملاعب","answer":"1"},{"id":312,"question":"عندما تسير بطريق منحدرة","a":"يجب السير بسرعة بطيئة واستعمال الغيار الواطئ.","b":"يجب استعمال فرامل اليد لتتجنب التدهور","c":"أن نضغط بصورة مستمرة على دعسة الفرامل","d":"يجب السير بالغيار النيوترال لنتجنب التدهور","answer":"1"},{"id":321,"question":"في طريق منحدرة وطويلة","a":"تحول الى الغيار النيوترال","b":"يجب استعمال الزامور لتحذير السائق الذي امامك","c":"عليك استعمال الاضواء العالية بصورة متقطعة","d":"عليك التمهل والسير بسرعة معقولة","answer":"4"},{"id":302,"question":"لا يجوز الاقتراب اكثر من اللازم من المركبة التي تسير امامك","a":"فقط في طريق ليست بلدية","b":"في جميع الاحوال","c":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","d":"فقط اذا كانت الطريق منحدرة","answer":"2"},{"id":317,"question":"اذا وجدت على سطح الطريق مسالك رسم داخلها اسهم توجيه الى الامام ، الى اليسار او الى اليمين","a":"السير حسب الاسهم اجباريا فقط اذا كانت هناك اشارة ضوئية","b":"يجب دخول المفترق والسير فيه فقط حسب الاسهم التوجيهية","c":"الاسهم هي فقط للمساعدة","d":"ذلك يعتمد على رأي السائق بشرط ان لا يعرقل حركة السير","answer":"2"},{"id":300,"question":"يجب ان نحافظ على المسافة التي بيننا وبين المركبة التي أمامنا ونأخذ بعين الاعتبار","a":"مسافة الوقوف","b":"جميع الاجوبة صحيحة","c":"حالة الطريق","d":"سرعة السير","answer":"2"},{"id":313,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة","b":"ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء","c":"ان نتمهل بالسير","d":"ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات","answer":"3"},{"id":325,"question":"يشير مقياس دورات المحرك إلى :","a":"عدد دورات المحرك في الساعة .","b":"عدد دورات المحرك في الثانية .","c":"عدد دورات المحرك في الدقيقة .","d":"عدد دورات عجلة الحذافة في الدقيقة .","answer":"3"},{"id":311,"question":"هل يجوز وقوف مركبة في طريق ذات اتجاهين داخل المدن ؟","a":"فقط اذا كانت هناك شاخصة تسمح بذلك","b":"اذا كان الوقوف لا يعرقل حركة السير ولا توجد اشارة تمنع ذلك","c":"اذا كان عرض الطريق يزيد عن 12 مترا","d":"لا يجوز على الاطلاق","answer":"2"},{"id":320,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"لكى ترى جيدا","b":"للاجتياز","c":"للوقوف لمدة لا تزيد على 30 دقيقة","d":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","answer":"4"},{"id":327,"question":"ما هي وظيفة ممتص الشرارات الذي يركب بمؤخرة العادم الاكزوست","a":"يمكن تهوئة بيت عامود المرفق","b":"لامتصاص الشرارات الفائضة داخل المحرك","c":"للمساعدة في اشتعال الخليط في غرفة الاحتراق","d":"لمنع خروج الشرارات من العادم التي قد تسبب لاشعال الحريق","answer":"4"},{"id":314,"question":"هل تؤثر مقاومة الريح على سير المركبة ؟","a":"تؤثر في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها","b":"تؤثر فقط على ثبات المركبة","c":"تؤثر فقط عند السير عكس اتجاه الريح","d":"تؤثر فقط على سرعة سير المركبة","answer":"1"},{"id":309,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق ، يجب","a":"أن تتمهل وحتى التوقف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","b":"الاستمرار بسرعة عادية اذا كانت المركبة شاحنة","c":"على السائق أن يزيد السرعة","d":"على السائق أن يستمر بسرعته ، اذا كانت المركبة مجهزة بزمبركات","answer":"1"},{"id":318,"question":"ممنوع الاقتراب أكثر من اللزوم من المركبة التي أمامك","a":"فقط عندما يكون الطريق رطبا","b":"فقط في طريق بلدية","c":"في جميع الاحوال","d":"فقط في طريق ليست بلدية","answer":"3"},{"id":304,"question":"هل اشارات السير بايدي تلاميذ عند ممر المشاة ملزمة ؟","a":"نعم بالقرب من مدرسة فقط","b":"نعم فهذه اشارات سير متنقلة حسب القانون","c":"نعم ، فقط اذا كان التلاميذ برفقة موجه","d":"كلا، الا اذا كان هناك شرطي في المكان","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل الاشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"فقط اذا كان لونها ابيض","b":"كلا","c":"نعم","d":"فقط في الطرق الرئيسية","answer":"3"},{"id":301,"question":"انت تسير في طريق فيها مسلكان يفصل بينهما خط فاصل متواصل وامامك تسير عربة يجرها حيوان","a":"تتجاوز اذا كان على يمينك خط متقطع","b":"تتجاوز اذا كان على يسار الخط المتواصل خط متقطع","c":"تتجاوز بحذر شديد","d":"تستمر بالسير البطيء خلف العربة","answer":"4"},{"id":319,"question":"أشر الى الجملة الصحيحة","a":"يستحسن السير على اليمين ولكن ليس هذا إجباريا","b":"يجب السير في الجهة اليمنى بصورة دائمة ما عدا الإجتياز","c":"يجب السير من جهة اليمين فقط في طريق ليست بلدية","d":"في طريق ليست مزدحمة بحركة سير ليس من الواجب السير على اليمين","answer":"2"},{"id":305,"question":"هل تلزم اشارات الارشاد السائق العمل بموجبها ؟","a":"كلا","b":"نعم فقط الاشارات الزرقاء","c":"نعم","d":"نعم فقط الاشارات الحمراء","answer":"3"},{"id":324,"question":"عندما تسوق مركبة شاحنة محملة في منحدر تستعمل","a":"استعمال الغيار الاوسط مع استعمال الفرامل المستمر","b":"الغيار العالي مع استعمال دعسة الفرامل","c":"استعمال دعسة الفرامل بشكل مستمر","d":"الغيار الواطىء الملائم مع استعمال اجهزة خاصة لتخفيف السرعة","answer":"4"},{"id":316,"question":"عند الرجوع الى الخلف وعند ادارة المقود الى اليسار","a":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليمين","b":"العجلات الخلفية للمركبة تتجه الى اليمين","c":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","d":"مقدمة المركبة تتجه الى اليسار","answer":"3"},{"id":310,"question":"عندما تسوق مركبة بسرعة شديدة اثناء الانعطاف","a":"يمكن ان تنحرف المركبة للجهة الداخلية لقوس الانعطاف","b":"لا توجد اهمية للسرعة اثناء الانعطاف","c":"يمكن ان تنحرف المركبة للجهة الخارجية لقوس الانعطاف","d":"يمكن ان تنحرف المركبة اذا كانت الطريق رطبة فقط","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}